採訪羅傑斯︰探討BNO移居英聯邦國家可行性

Hong Kong Watch 主席羅傑斯 (Benedict Rogers) 1月23日表示，將爭取若未來香港的人權、基本自由、法治和高度自治權面臨重大危機時，BNO持有人可居留英國的權利，與此同時，將積極探討BNO人士移居英聯邦國家的可行性。

英國國會於1月23日就香港民主問題進行辯論，英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺 (Mark Field)亦有出席。

羅傑斯在辯論後接受訪問，他認為是次辯論非常良好，充份提出並討論了香港的民主、基本自由、高度自治權等重要問題。他對田銘祺有關英國保障《中英聯合聲明》以及一國兩制落實的措詞較之前強硬表示歡迎。田銘祺在辯論中強調英國為《中英聯合聲明》發聲的責任，以及一國兩制的重要性。田亦指出，一國兩制的成功落實，符合中國、香港、英國以及人民的最大利益。

他對香港人關注是次是次國會辯論表示高興，並期望是次辯論可以鼓勵香港人，讓他們知道英國並沒有忘記《中英聯合聲明》所賦予的責任，正如田銘祺所言，英國非常嚴肅的對待此事。此外，他期望是次辯論能提醒香港特區政府及中央政府近年來香港的負面情況。過去廿年香港有很多正面的發展，但同時亦有很多負面的情況，尤其是近五年對自由民主的威脅，以及銅鑼灣書店事件等等。